有冇讀化學嘅人, 知道古希臘之火點整?

或者應該咁問, 究竟有啲乜嘢, 可以就算畀水都唔會整熄！

如果要整應該冇可能, 如果唔係嗰個人早就出名!

所以想問下, 古希臘之火嘅原理係點, 所以佢唔會畀水熄滅!

P.S 純學術討論

事先聲明, 千祈唔好攞佢嚟到做武器, 做啲咩?應該大家知道!

Google咪得lor

如果可以就咁google就知, 我唔使擺上連登!

就係想擺上嚟到討論

現代的化學家和歷史學家對希臘火的成份作過以下的揣測：

石腦油、硝石、硫
原油、生石灰、硫
磷及硝石

by wiki

但係又重現唔到?

其實酒精做唔做到相同嘅效果？
或者油
理論上只要將燃料浮喺水面就唔驚水

油性咪得

又話google唔到嘅

但係wiki睇到, 就算佢係沉落水裏面都可以燒得到

好大機會有石油個d

有冇諗過只係以前嘅人誇大描述佢嘅威力以作嚇敵之用

用 thermite ?

真

問題就係點解冇人重現到出嚟?

既然有材料, 定係仲爭啲嘢?

類似現代嘅凝固汽油彈 napalm之嘛
其實大把火用水整唔熄, 有咁易滅火就唔洗死咁多人/ 就死得人多
當然仲有流傳落黎誇張成分

溝咗oxidizer

會唔會有magnesium? 一燒開會自己繼續燒 救唔熄

吹大就未必吹大嘅，喺冷兵器時代真係好強力嘅武器，打贏過好幾次阿拉伯海軍

就係你呢啲柒頭拉低哂討論水平

問下阿拉伯人有無跨大啦

例如水劑滅火桶已經冇得攞嚟噴油性燃燒嘅火

一直以為呢個只係古希臘神話傳說only